%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{multirow}

\usetikzlibrary{patterns}

\title{Vecteurs\\Second degré}
\date{}
\classe{2\up{de}12}
\dsnum{DS 7 --- B}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}
  \emph{Dans cet exercice, toutes les mesures sont données en mètres. On pourra arrondir toutes les longueurs à l'unité (au mètre près).}

  Le \emph{Rainbow bridge} est un pont situé en aval des chutes du Niagara.
  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=1, ultra thick, white]
    \node (photo) {\includegraphics[width=10cm]{ds7-rainbow-bridge}};
    \draw (-4.4, -1.4) node[left]{$O$};
    \draw[-latex] (-4.4, -1.4) -- ++(0, 4);
    \draw[-latex] (-4.4, -1.4) -- ++(9, 0);
    \draw[black] ($(photo.south east) + (.5, .2)$) node[rotate=90, anchor=west, text width=5cm]{Tony Hisgett, 2012\\Creative Commons By 2.0};
\end{tikzpicture}
\end{center}


  On admet que la grande arche du pont est modélisée par la fonction $f:x\mapsto-0,0029x^2 + 0,8552x$, dans le repère représenté sur la photo (où l'origine est la base gauche de l'arche (cachée dans les arbres), au niveau de la rivière).

  \begin{enumerate}
    \item Montrer que le sommet de l'arche a pour abscisse $147$.
    \item Quelle est la hauteur du pont ?
    \item Quelle est la largeur de la base de l'arche ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\vfill\hfill\emph{Tournez la page…}
\pagebreak

\begin{exercice}~
  \begin{enumerate}
    \item On considère la fonction $f$, définie sur $\mathbb{R}$ par :
      \[f:x\mapsto -0,1x^2+2,4x-6,3\]
      \begin{enumerate}
        \item Dresser le tableau de variations de $f$.
        \item Montrer que $f\left( x \right)=\left( -0,1x+2,1 \right)\left( x-3 \right)$.
        \item Dresser le tableau de signes de $(-0,1x+2,1)(x-3)$.
      \end{enumerate}
    \item Aujourd'hui à Trondheim, on a pu modéliser la température par la fonction $f:x\mapsto -0,1 x^{2} + 2,4 x - 6,3$ (où $x$ est l'heure de la journée, entre 0 et 24, et $f(x)$ est la température, en degrés).

      En utilisant les résultats de la question précédente, répondre aux questions suivantes.
      \begin{enumerate}
        \item À quels moments de la journée a-t-il fait une température négative ?
        \item À quelle heure a-t-il fait le plus chaud ?
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Dans le plan muni d'un repère, on considère les points $A(3;9)$, $B(-1; 0)$, et $C(2; 3)$. Déterminer les coordonnées d'un quatrième point $D$ tel que $ABCD$ soit un parallélogramme.
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Dans le plan muni d'un repère, on considère trois points $A(2;4)$, $B(1;5)$ et $C\left( 4;4 \right)$, ainsi qu'un quatrième point $D$ tel que $\vecteur{AD}=2\vecteur{AB}-\vecteur{CB}$.
  \begin{enumerate}
    \item Montrer que les coordonnées de $\vecteur{AD}$ sont $\coord{1}{1}$.
    \item Montrer que les coordonnées de $D$ sont $\coord{3}{5}$.
    \item  Les points $A$, $D$, $C$ sont-ils alignés ? Justifier.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
